Необходимо собрать nginx из исходников со стандартными модулями и запустить бинарник во втором образе.
https://habr.com/ru/post/321468/
Образы Debian9
При запуске примаунтить конфиг в контейнер.
https://www.thegeekstuff.com/2011/07/install-nginx-from-source/
https://docs.docker.com/develop/develop-images/multistage-build/
https://docs.docker.com/storage/bind-mounts/



Задача для прохождения на 100% (выполнять не обязательно)
Добавить в сборку
https://github.com/openresty/lua-nginx-module


В ответе dockerfile в gitlab как отдельный проект




Command to  run container with mapped config:

docker run --name nginx_mapped   -v /Users/fstep/Learning/docker/lesson1_4/nginx_conf/nginx.conf:/usr/local/nginx/conf/nginx.conf nginx:ver4



Image compare size:

nginx           ver4      fd99134f2663   13 minutes ago   123MB

nginx           ver3      89192f0a4aae   15 hours ago     271MB
